我覺得電動車有發展潛力 想入大學讀相關既科目 咩U好

分享你既諗法

中大工程幫到你

交通大學

我仲諗住第一個回覆係恆大

到你畢左業已經發展完左

恆大！！！

電機
/ mechine

出現了

<除非好鍾意，否則真係唔好讀Mechan>

工程FM每年爭入Major，都有好多人放Mechanical Engineering喺第二位，但好多人，包括我，嗰陣根本唔知呢科係點，直到讀咗一半先發覺自己中大伏

嗰陣，我聽嘅係官方介紹：

講出路，佢嘅介紹真係幾吸引：
畢業後可以入一啲本地／世界知名嘅大公司，例如：國泰、中電、波音、GE、BMW、三菱…而只要入到任何一間有Scheme A Training嘅工程公司，Train完兩年再做多至少兩年嘢，就可以考牌，考到之後月薪起碼$40k

而介紹讀嘅嘢時，Mechan更加係大細路嘅浪漫：似乎飛機、跑車、機械人、引擎、發電機、軍備…都會讀到

聽到呢度，如果你覺得「都幾好吖」，或者抱住「入唔到Civil咪讀Mechan囉，差唔多啫」嘅心態想碌入嚟，咁我以過來人身份預先恭喜你：因為你已經中大伏

先講出路：Mechan嘅畢業生的確可以入一啲大公司做，但呢啲公司每年喺香港其實請得好少人，最多嗰間都可能一隻手數得晒。全港有開Scheme A Training嘅大工程公司每年請人加埋可能得80個，而每年全港五間有開Mechan嘅大學加埋有近500人畢業（只計HKU都已經120-150人）

再講讀嘅嘢：如果你以為會讀車、飛機…之類好酷嘅嘢，咁就太天真啦。因為呢啲機械系統其實好複雜，要深入咁理解，就要由最基本讀起：PDE、Fluid Mechanics、Solid Mechanics、Thermodynamics、Dynamics…讀四年，你基本上只會對住無窮無盡嘅符號，只得兩、三科Elective可以讀啲比較實在同酷嘅嘢

可能你會話：「唔係吖，我聽過有唔少人讀Mechan出路好好喎。」當然有，因為每一科都總有啲神人，而Mechan更加係「一係神人，一係普通人」黑白分明嘅一科

有人畢業之後入咗外國車廠做F1賽車相關嘅工作、聽過有人去咗設計飛機引擎…但呢啲神人多數係一早矢志入Mechan，而唔係因為唔夠分／GPA而被迫碌入嚟。我當水泡入到嚟之後，見過一啲DSE考三十幾分、高GPA而又好鍾意Mechan嘅人。大多數人，係同呢班神人陪跑，再喺發完夢之後，投身一個喺香港無咩市場嘅行業

香港，無工業、無科研、無自己嘅科技品牌，用得着Mechan人嘅地方唔多，偏偏每年都收好多人

好彩，有個同Mechan有啲似嘅行業叫Building Services Engineering，而且喺香港有好大市場，所以Mechan人多數都搵到相近嘅工，做電梯、水喉、防火、冷氣工程

只不過，Mechan比BSE廣好多，而且無咁Practical，好多顧主都寧願請有多啲實戰經驗嘅Poly、IVE BSE學生。咁辛苦考入HKU，再咁辛苦讀完Mechan難啃嘅每一科Core，你會發現，原來自己張cert比起其他院校嘅更唔值錢

簡單嚟講，Mechan難讀、出路窄、要搵工就多數要轉去BSE、唔夠其他學生爭…以過來人身份奉勸Engin FM一句：除非好鍾意，否則真係唔好讀Mechan

恆馳！！

機械工程

將你讀書既錢投資到相關股票到

諗清楚,好辛苦的,整過

核子工程

MIT

香港駕駛學院